Het is opmerkelijk dat Emma, in de vele, zeer vele standpunten waarin zij werd nu begin te beschouwen Donwell abdij, werd nooit geslagen met enig gevoel van letsel aan haar neef Henry, wier rechten als erfgenaam-moederschapsbescherming voorheen was zo vasthoudend beschouwd.
